\begin{acknowledgements}
\thispagestyle{plain}
Assalamualaikum warahmatullahi wabarakatuh. Alhamdulillah segala puji bagi Allah SWT yang telah memberikan kemudahan sehingga dapat menyelesaikan penulisan laporan Tugas Akhir ini tepat pada waktunya. 
\par
Laporan ini disusun untuk memenuhi kelulusan matakuliah Tugas Akhir pada Program Studi DIV Teknik Informatika. Proses Tugas Akhir ini juga tidak terlepas dari bantuan berbagai pihak. Oleh karena itu, pada kata pengantar ini penulis menyampaikan teriam kasih kepada:
\begin{enumerate}
    \item Kedua orang tua, kakak dan keluarga dan teman-teman saya yang telah mendorong dan memberi semangat kepada saya.
    \item Kepada Cahya Kurniawan, Alit Fajar Kurniawan yang telah membantu dalam perancangan miniatur pintu yang telah dibuat.
    \item Rolly Maulana Awangga, S.T., M.T. selaku Pembimbing Utama dalam penyusunan laporan Tugas Akhir ini.
    \item Syafrial Fachri Pane, S.T., M.T.I. selaku Pembimbing Pendamping dalam penyusunan laporan Tugas Akhir ini.
    %\item Krisna Sukrisna Yanuar selaku Pembimbing Eksternal dalam penyusunan laporan Internship II ini
    %\item Rolly Maulana Awangga, S.T., M.T. selaku Penguji Pendamping laporan Internship II ini.
    \item Syafrial Fachri Pane, S.T., M.T.I. selaku Koordinator Tugas Akhir Tahun Akademik 2018/2019.
    \item M. Yusril Helmi Setyawan, S.Kom., M.Kom. selaku Ketua Program Studi DIV Teknik Informatika Tahun Akademik 2018/2019.
    
    \end{enumerate}

Penulis telah membuat laporan ini dengan sebaik-baiknya, diharapkan memberikan kritik dan saran dari semua pihak yang bersifat membangun, terimakasih. 
\newline
\begin{flushright}
    \textbf{Bandung, 22 Agustus 2019}
\end{flushright}
\vspace*{0.5cm}
\begin{flushright}
    \textbf{Penulis}
\end{flushright}

\end{acknowledgements}